成績優異偶失手 家人不諒解 聞「讀書有幾辛苦」 女生自殘

成績優異偶失手 家人不諒解 聞「讀書有幾辛苦 」 女生自殘

【明報專訊】香港青年協會調查發現，逾六成受訪青少年自評壓力偏高，逾半指學業為主要壓力來源。有社工透露曾接觸一名高中女生，因考試及家人期望過高而感壓力，卻被家人質疑「讀書有幾辛苦」，女生最終不堪壓力而自殘。

調查﹕六成青少年壓力偏高

青協於今年4月10日至5月14日，透過電話隨機訪問520名12至29歲青少年有關如何處理壓力的問題。調查發現，在自評壓力感（1分最低，10分最高）中，62.8%受訪青少年自評6分或以上，屬偏高水平。被問主要壓力來源，51.5%受訪者表示為學業；其次為事業，佔31.5%。

調查結果亦顯示逾五成受訪者受壓力困擾的最長時間維持在1至7天，而近8%表示曾維持3個月或以上；另16.7%受訪者指不會考慮找人傾訴或幫助。當壓力過大時，兩成半受訪者指過去一年曾經失眠；12%受訪者會吸煙或飲酒；而4.6%更表示有自殺傾向。

調查另與20名表示曾受壓力困擾的青少年交談。青協青年研究中心主任陳瑞貞說，其中一名成績優異的16歲女學生因家人期望過高，在其成績不如理想時，便會說出讓她難堪的說話，例如「讀書有幾辛苦？」等，後來該女生因不堪壓力致成績暴跌，並自殘身體。陳瑞貞指現時社會競爭激烈，學生擔心文憑試成績影響前途等，壓力大增，認為父母應多加體諒，避免期望過大。

青協倡增網上輔導平台

青協青年創研庫「社會與民生」組別副召集人譚沛楹建議政府應掌握青少年問題趨勢，制訂相關政策；又指年輕人不習慣面對面談天，建議政府投放資源開發網上輔導平台，增加學生與社工交談的彈性。

叫佢老豆老母背下咪知囉

咁撚易佢老豆老母又唔撚讀

分分鐘佢老豆老母係狀元級

呢 d 完全反映緊香港 it 慘況
勁多賤人，乜鳩都唔識話改圖有幾難，改 code 有幾難

感同身受

讀書係唔難嘅
考試難咋嘛

無撚讀

無撚讀過書既父母點會知讀書係幾撚辛苦

linux個core改code有幾難

讀書唔難
當你買樓個種壓力仲大